<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="detail_short">
        <item>ตัวละครหลัก</item>
        <item>ขบวนการนักสืบเยาวชน</item>
        <item>ตัวละครหลัก</item>
        <item>ตัวละครหลัก</item>
        <item>นักสืบตะวันตก</item>
        <item>คนรู้จัก</item>
        <item>นักสืบเยาวชน</item>
        <item>นักสืบเยาวชน</item>
        <item>นักสืบเยาวชน</item>
        <item>นักสืบเยาวชน</item>
        <item>คนรู้จัก</item>
        <item>จอมโจรคิด</item>
        <item>คนรู้จัก</item>
        <item>ตำรวจนครบาล</item>
        <item>ตำรวจนครบาล</item>
        <item>FBI</item>
        <item>พ่อ ชินอิจิ</item>
        <item>แม่ ชินอิจิ</item>
        <item>องค์กรชุดดำ</item>
        <item>คนรู้จัก</item>
    </string-array>

    <string-array name="conan_detail">
        <item>เป็นนักสืบม.ปลาย ที่กินยาพิษจนตัวเล็กลงเป็นเอโดงาว่า โคนัน เป็นเพื่อนสมัยเด็กของโมริ รัน อายุ 17 ปี เรียนอยู่โรงเรียนมัธยมเทตัน ม.5 ห้อง B</item>
        <item>คุโด้ ชินอิจิที่ตัวเล็กลง ส่วนสูง 130 ซม. หนัก 18 กก. ตั้งชื่อจากนักเขียนชื่อดังอย่าง เอโดงาวะ รัมโป และ อาร์เธอร์ โคนัน ดอยล์ เพื่อสืบข่าวคราวของชายชุดดำ โคนันจึงไปอาศัยอยู่กับ รัน และ โมริ โคโกโร่ พ่อของเธอที่เป็นนักสืบเอกชน</item>
        <item>เโมริ รัน นักเรียนมัธยมปีที่ 5 โรงเรียนมัธยมปลายเทย์ตัน อายุ 17 ปี เป็นเพื่อนสมัยเด็กกับคุโด้ ชินอิจิ เป็นคนที่ชินอิจิแอบชอบ และรันเองก็ชอบชินอิจิด้วย เป็นลูกสาวของนักสืบโมริ โคโกโร่ และทนาย คิซากิ เอริ พ่อแม่ของรันแยกกันอยู่ตั้งแต่อายุ 7 ขวบ และเป้าหมายหลักของเธอคือต้องการให้พ่อ และ แม่ของเธอคืนดีกัน นอกจากชินอิจิแล้ว ซึซึกิ โซโนโกะ ที่เป็นเพื่อนร่วมห้อง ก็ยังเป็นเพื่อนรักของรันอีกด้วย</item>
        <item>เป็นคนหลงตัวเอง เจ้าชู้ ชอบเล่นไพ่นกกระจอก เคยเป็นตำรวจมาก่อนที่จะเป็นนักสืบ มีโคนันคลี่คลายอยูเบื้องหลัง สามารถเล่นยูโด ยิงปืน แต่พอเอาเข้าจริงก็ไขคดีได้เอง อายุ 37 ป</item>
        <item>นักสืบ ม.ปลายผู้มีชื่อเสียงในแถบคันไซ โอซาก้า สูง 171 ซม. อายุ 17 ปี เล่นกีฬาเคนโด้และเป็นเด็กม.ปลายคนดังที่สามารถเอาชนะคนดังระดับจังหวัดโอซาก้ามาก่อน หากชินอิจิเป็นนักสืบแห่งตะวันออก เฮย์จิก็จะเป็นนักสืบแห่งตะวันตก (ปรากฏตัวครั้งแรกในเล่มที่ 10 หรือภาคอะนิเมะ ตอนที่ 48-49 ตอน คดีฆาตกรรมนักการทูต) โดยเป็นมาโตเกียวและถามว่า "คุโด้อยู่ไหน" ตอนที่เจอกับเฮย์จิ โคนันเป็นหวัดและดื่มเหล้าขาวเข้าไป จึงคืนร่างเป็นชินอิจิ และคลี่คลายคดีเอาชนะเฮย์จิได้อย่างสวยงาม ในตอนหลังเฮย์จิเริ่มรู้สึกว่าโคนันแปลกจากเด็กทั่วไป จนรู้ความลับที่ว่าโคนันคือชินอิจิ (จากเล่มที่ 12-13 หรือภาคอะนิเมะ ตอนที่ 59-60 ตอน คดีฆาตกรรมคนบ้าโฮล์มส์) และกลายมาเป็นเพื่อนและคู่หูที่ดีต่อกัน</item>
        <item>อายุ 17 ปี เพื่อนรุ่นเดียวกันเฮย์จิ และผูกพันกันตั้งแต่สมัยเด็ก เหมือนชินอิจิกับรัน ทั้งสองคนมีวีรกรรมที่เกี่ยวกับห้องน้ำ เฮย์จิและคาซึฮะนำโซ่กุญแจมือมาคล้องข้อมือแต่กลับหาลูกกุญแจไม่เจอเลยต้องเข้าห้องน้ำด้วยกัน (จากตอนที่124 คดีฆาตกรรมต่อเนื่องแห่งนานิวะ) คาซึฮะแอบชอบเฮย์จิด้วย และเธอก็ยังเป็นรักแรกของเฮย์จิ (จาก Movie 7 : คดีฆาตกรรมแห่งเมืองปริศนา) ปรากฏตัวครั้งแรกตอนที่124คดีฆาตกรรมต่อเนื่องแห่งนานิวะ</item>
        <item>สูง 130 ซม. หนัก 23 กก. เป็นเด็กหญิงที่เรียนอยู่ห้องเดียวกันกับโคนัน เธอแอบชอบโคนัน</item>
        <item>ไฮบาระ ไอ ชื่อเดิมคือ มิยาโนะ ชิโฮะ มีโคดเนมว่า เชอร์รี่ เมื่อก่อนเธอเคยอยู่องค์กรณ์ชุดดำแต่เธอหนีออกมาจากองค์กรจึงได้อาศัยอยู่กับดร.อากาสะ</item>
        <item>สูง 132 ซม. มีหลักการและเหตุผลมากกว่าเด็กคนอื่น พูดจาสุภาพเนื่องจากทั้งพ่อและแม่เป็นครูทั้งคู่ ชอบวิชาวิทยาศาสตร์มาก แอบชอบอายูมิ และ ไอจังอยู่ ถ้าไม่รวมโคนันกับไอ ถือได้ว่าเป็นเด็กที่ฉลาดที่สุดในห้อง</item>
        <item>สูง 150 ซม. หนัก 40 กก. เป็นเด็กที่ใจร้อน ชอบกินข้าวหน้าปลาไหล และ มีแผลเป็นรูปเหรียญ100เยน ที่หัวด้านซ้าย</item>
        <item>นักวิทยาศาสตร์เพื่อนบ้านของชินอิจิ อายุ 52 ปี และยังเป็นเพื่อนกับพ่อของชินอิจิ อยู่บ้านเลขที่ 22 หมู่ 2 เบกะโจ เขาคอยช่วยเหลือโคนันทุกๆเรื่อง ตั้งแต่เรื่องที่ชินอิจิกลายเป็นโคนัน เขาก็พยายามหายาแก้พิษด้วย นอกจากนี้เครื่องมือที่ช่วยเหลือโคนันในการคลี่คลายคดี ดร.อากาสะก็เป็นคนประดิษฐ์ และยังชอบใบแปะก๊วยมาก เนื่องจากมีความหลังกลับเด็กผู้หญิงที่ชื่อ คิโนะชิตะ ฟุซาเอะ ซึ่งเป็นรักแรกของดร.อากาสะ และเธอจะมารอ ดร.ทุกสิบปีใต้ต้นแปะก๊วยสถานที่แห่งความหลัง ตอนนี้เธอเป็นเจ้าของแบรนด์ชื่อดัง ที่เคยสัญญากับรันตอนอยู่ป.1ที่ให้ยืมร่มว่า "ถ้าโตขึ้นจะต้องซื้อของของฟุซาเอะแบรนด์" (ซึ่งรันก็ได้ทำตามสัญญาจริงๆในตอน รักครั้งแรกสีใบแปะก๊วย ตอนที่ 421-422 หรือเล่มที่ 40)</item>
        <item>ในชื่อจริง คุโรบะ ไคโตะ เป็นลูกชายคนเดียวของคุโรบะ โทอิจิ นักมายากลชื่อก้องโลก คุโรบะไคโตะนั้นเป็นคิดรุ่น 2 ต่อจากพ่อของเขา มีความสามารถในการปลอมตัวทั้งเสียงและอุปนิสัยของคน ๆ นั้น ส่วนคุโระบะ โทอิจิที่เป็นคิดรุ่นแรก ว่ากันว่าเป็นอาจารย์สอนวิชาปลอมตัวให้กับแม่ของคุโด้และชารอน วินยาร์ด จอมโจรคิดในตอนแรกปรากฏในชื่อ จอมโจร 1412 ตัวเลข 1412 เป็นรหัสของเขา และคนที่ตั้งชื่อคิดขึ้นมาก็คือ คุโด้ ยูซากุ โดยเป็นการเล่นคำจากรหัส 1412 ที่เขียนด้วยลายมือของนักหนังสือพิมพ์</item>
        <item>ลูกสาวคนที่สองของซึซึกิ ชิโรและโทโมโกะ อายุ 17 ปี เป็นเพื่อนรักของโมริ รัน โซโนโกะเป็นคนที่มีความมั่นใจสูง เป็นคนสบายๆ ง่ายๆ เธอชอบผู้ชายหล่อๆ และเป็นคนที่มีความพยายามในการหาแฟนสูง แต่ในที่สุดเธอก็ได้พบกับเคียวโกขุ มาโคโตะ (เล่มที่ 22 หรือภาคอะนิเมะ ตอนที่ 163-164 ตอน หน้าร้อนอันตรายของโซโนโกะ) โซโนโกะชอบถึงขนาดลงทุนเปลี่ยนมือถือใหม่ เธอสูง 161 ซม.หนัก 49 กก. ปรากฏตัวครั้งแรกตอนที่6คดีฆาตกรรมวันวาเลนไทน์</item>
        <item>สารวัตรแห่งกองกำกับการสืบสวนสอบสวน 1 แผนกอาชญากรรม สูง 166 ซม. มักจะถูกเรียกว่าผู้กองปีศาจแห่งกรมตำรวจ เป็นตำรวจที่เกลียดการใช้นกต่อที่สุด (รายละเอียดและสาเหตุอยู่ในตอนที่ 233 ความลับของเมงูเระที่ถูกผนึกไว้ หรือจากเล่มที่ 28-29) บ่อยครั้งที่ชินอิจิช่วยคลี่คลายคดีให้ แต่พอชินอิจิหายหน้าไปเขาก็ไปพึ่ง นักสืบโคโกโร่แทน ซึ่งโคโกโร่เคยเป็นลูกน้องสารวัตรมาก่อน ชอบทำให้สารวัตรคอยปวดหัวอยู่เรื่อยตอนโคโกโร่เป็นตำรวจและทำคดีร่วมกัน</item>
        <item>ตำรวจสาวแห่งกรมตำรวจญี่ปุ่น สูง 165 ซม. เป็นที่เนื้อหอมในหมู่ตำรวจหนุ่มๆทั้งหลาย แต่เธอก็ไม่เคยสนใจใคร เพราะเคยมีอดีตที่เจ็บช้ำจากการสูญเสียคนรัก จนกระทั่งรู้จักกับ ทาคางิ วาตารุ ที่ทำให้เธอเปิดหัวใจอีกครั้ง มิวาโกะค่อนข้างทึ่งในความสามารถของโคนันและรับฟังการวิเคราะห์คดีของเขาเสมอ แม้ใครจะมองว่าโคนันเป็นเด็ก แต่เธอกลับรู้สึกว่าโคนันฉลาดกว่าเด็กทั่วไป มีรถสปอตสีแดงรุ่น เมื่อสมัยก่อนเธอใช้รถสีขาว แต่พอเกิดอุบัติเหตุขึ้นเลยเปลี่ยนสีรถ แท้จริงแล้ว เจ้าของคดีแม่มดสีเงินบนเขาฟุยุนะก็คือเธอนี่แหละ ที่คนอื่นได้ยินว่าเป็นเสียงยางบดกับถนนจนเป็นเสียงแหลม จริงๆแล้วมันคือเสียงกรีดร้องของเธอเองเวลาต้องหักเลี้ยวพวงมาลัยกะทันหัน</item>
        <item>มาจากประเทศสหรัฐอเมริกา มาที่ประเทศญี่ปุ่นเพื่อสืบหาคนร้าย ที่ทำการฆาตกรรมพ่อและแม่ของเธอ ร่วมกับเหล่าเอฟบีไอ โดยปลอมตัวเป็นอาจารย์เข้ามาสอนในโรงเรียนมัธยมปลายเทตัน และเพื่อเล่นเกมตู้ เธอเรียกโคนันว่า 'คูลคิดส์' และเคยเห็นรูป ชิโฮ ที่หน้าตาคล้ายไฮบาระ ไอ ก็เลยแอบสืบตัวจริงอยู่นั้นเองแต่มีคนสันนิษฐานว่าเป็นพวกของชายชุดดำ พ่อของโจดี้ เซนต์มิลเลี่ยนนั้น ถูกฆ่าโดย เบลม็อท (คริส วินยาร์ด) ซึ่งหลังจากนั้นเธอได้ขอร้องเอฟบีไอ ให้เธอเข้าไปร่วมงานด้วย ฮัตโตริ เฮย์จิสงสัยเธอว่า ฟังภาษาญี่ปุ่นออกแท้ๆ แต่เธอกลับพูดไม่ชัด (ตอน ครูสอนภาษาอังกฤษ vs ยอดนักสืบตะวันตก )</item>
        <item>พ่อของ ชินอิจิ อายุ 37 ปี มีภรรยาชื่อ ยูกิโกะ เขาเป็นผู้แต่งนิยายแนวนักสืบชื่อก้องโลก ซึ่งหนึ่งในเรื่องที่ขายดี คือ ไนท์บารอน เดิมทียูซากุได้ถูกทางเอฟบีไอ ขอร้องให้สืบเกี่ยวกับคดีของชายชุดดำ เมื่อตอนชินอิจิ ยังคงอยู่ในอเมริกาไปเที่ยว และยูซากุก็ได้แค่เริ่มโครงการโดยใช้ชื่อโค้ดเนม ไนท์บารอน เท่านั้น แต่ได้เลิกล้มภารกิจนี้ไป จนเมื่อชินอิจิถูกย่อตัวเป็นโคนัน และได้มีการเกี่ยวข้องกับชายชุดดำ ยูซากุจึงได้ร่วมมือกับทางเอฟบีไอ อย่างลับๆเพื่อสืบหาหัวหน้าใหญ่ ในขณะที่คุโด้ ชินอิจิได้ล่อชายชุดดำออกมาให้เปิดเผยตัวมากขึ้น นอกจากนี้ เขายังเป็นคู่ปรับกับนักมายากลชื่อดัง คุโรบะ โทอิจิ เหมือนที่ชินอิจิกำลังเป็นคู่ปรับกับจอมโจรคิดอีกด้วย ปรากฏตัวครั้งแรกตอนที่44 คดีลักพาตัวเอโดงาวะ โคนัน</item>
        <item>ชื่อเดิม ฟุจิมิเนะ ยูกิโกะ แม่ของชินอิจิ อายุ 37 ปี เป็นดาราดังที่ประสบความสำเร็จตั้งแต่อายุ 20 ปี ปัจจุบันอยู่ที่ ลอสแอนเจลิสมีฉายาว่า ไนท์บารอนเนส ยูกิโกะชอบเรียก ชินอิจิว่า ชินจัง และดูท่าจะสนับสนุนเรื่องของรันและชินอิจิมาก เธอเคยเป็นเพื่อนกับ คิซากิ เอริ มาก่อน สมัยที่เรียนอยู่ที่เทตัน ยูกิโกะเคยเป็นเจ้าหญิงแห่งเทตันมาก่อนเนื่องจากว่า เป็นสาวน้อยน่ารักที่มีพรสวรรค์ในการแสดงละครเป็นเยี่ยม เพียงผลงานแรก ก็มีสื่อมวลชนทั่วโลกต่างก็จับตามอง ยูกิโกะมีเพื่อนที่รู้จักกันชื่อว่า ชารอน วินยาร์ด ทั้งสองคนเป็นลูกศิษย์ คุโรบะ โทอิจิ นักมายากลที่เป็นคู่ปรับกับยูซากุ ซึ่งคุโรบะ โทอิจิ ความจริงก็คือ พ่อของคุโรบะ ไคโตะ (จอมโจรคิด) นั่นเอง ถนัดการขับรถผาดโผนมากปรากฏตัวครั้งแรกตอนที่44 คดีลักพาตัวเอโดงาวะ โคนัน</item>
        <item>เบลม็อท หรือ คริส วินยาร์ด เป็นลูกสาวของ 'ชารอน วินยาร์ด' นักแสดงสาวยักษ์ใหญ่ มีความสามารถในการปลอมตัวได้อย่างแนบเนียน เป็นคนลึกลับและมีลับลมคมในจนไม่สามารถคาดเดาได้เลยว่าคิดอะไรอยู่ และมีอิสระในการทำงานสูงมาก เนื่องจากเป็นคนใกล้ชิดของบอส เธอเป็นผู้ฆ่าพ่อของโจดี้ นักสืบสาวจากเอฟบีไอ หลังจากนั้นได้รู้ว่าเธอเป็นคนๆเดียวกับแม่ของเธอ จากการตรวจรอยนิ้วมือที่ติดอยู่ที่แว่นซึ่งถูกคริสเก็บเพราะหล่นอย่างไม่เป็นธรรมชาติ เธอรู้ตัวจริงของชินอิจิแต่พยายามปิดบังองค์กรไว้ เหตุผลอาจจะเป็นประโยคที่ชินอิจิพูดไว้ตอนช่วยเธอที่ปลอมเป็นฆาตกรโรคจิตตอนกำลังจะตกจากตึกร้างในนิวยอร์กว่า 'การที่คนช่วยคนน่ะ มันไม่มีเหตุผลหรือทฤษฎีอะไรมาอธิบายได้หรอก'</item>
        <item>อายุ 37 ปี เป็นแม่ของโมริ รัน เป็นคู่กัดกับโมริ โคโกโร่ตั้งแต่เด็ก เกลียดนิสัยของโมริ โคโกโร่ ตอนนี้จึงแยกกันอยู่ เป็นคนสุขุม เยือกเย็น หัวดี ทำงานเป็นทนายความ ฉลาด เก่ง ว่าความคดีไหนๆก็ชนะทุกราย จนได้รับฉายาว่า "ควีนแห่งวงการกฎหมาย" สมัยอยู่โรงเรียนเทตันเธอได้ฉายาว่า"ราชินีแห่งเทตัน" ซึ่งเป็นคู่แข่งกับ คุโด้ ยูกิโกะ ที่ได้ฉายาว่า"เจ้าหญิงแห่งเทตัน" (จากเล่มที่ 40-41 หรือภาคอะนิเมะ ตอนที่ 333-334 ตอน ปริ๊นเซสที่คล้ายกัน) แยกทางกับโมริเพราะโมริบอกว่าเอริทำอาหารไม่อร่อย (จากตอนท้ายของ Movie 2 : คดีฆาตกรรมไพ่ปริศนา ซึ่งรันได้ถามสาเหตุที่แท้จริงของการแยกกันอยู่ของพ่อกับแม่จากแม่ของเธอ) เธอสูง 175 ซม.หนัก 41.5 กก.ปรากฏตัวครั้งแรกตอนที่33คดีฆาตกรรมในร้านกาแฟ</item>

    </string-array>






</resources>